塔散 vs 一體式水冷 一問

事源部機打機嗰陣，（battlefield 5 2k 開高畫質），cpu 溫度可以去到109度次次玩唔夠半個鐘就自動熄，想問下如果放主機個位算封閉（放枱底，得一面係對外，機背對住牆），用塔散定一體式水冷好。再咁熱落個CPU好快打柴

唔好挽隻垃圾game啦

塔散同水冷其實都要空間散走熱空氣
同埋你檢查下散熱膏, 散熱同cpu個接觸面有冇問題, 上超過100度係好唔正常

你所有散熱位 都密封
咩都收皮
揾下d case 上方梳氣好過la

一陣check高溫到真係可以拎去燒肉

塔散加9個風扇
吹到頭都暈

同埋想問下機尾風扇對散熱係咪好重要

挽你老母 5p 仔

真係冇吹水

有冇spec同相？

係

要擺位相好過啦

Cpu係ryzen 5 3500x，gpu係5600 xt

相

一陣打打下機電腦大爆炸

咁你放塊肉上去。打完機咪有得食囉

咩U咩箱 本身散熱係咩?
可能首先換個前透氣機箱會好D

如果你部主機三面都密封 你用乜散熱都死啦
一係學啲超頻佬玩液態氮都仲有可能既

同你玩同一隻game
Ryzen 5600x 玩足全日都係43度到

大家我收皮先，個機身根本唔夠裝一體式水冷

對外個位裝一體入風
其他位出風

換箱lo
幾舊

咩箱120 aio都裝唔到？

Ryzen 5 3500x atx 機相

咁你換過粒u。顯咭。底版。同機箱咪得囉

細嘅水冷有120冷排
但問題係, 散熱係一個將熱力導向空氣, 再將熱空氣排走嘅過程
你部機放係唔通風嘅位, 乜水冷塔散都冇用

冇風扇抽熱風走？？.......

自己砌定成部買
咁大整蠱冇機背風扇

正正係想講呢個問題，切嗰陣完全唔記得咗 應該同焗爐冇分別

換左個垃圾箱啦咁既箱乜散熱風扇都無用

自己切自膠可能嗰陣想當焗爐用掛

你冇燒咗間屋算你好彩
下次整個checklist啦

前面風扇拆隻去後面頂住先得唔得呀

我feel到張卡都好熱
幾多度？

cpu都還好, gpu真係太貼提早打柴

卡冇乜問題，2k 畫質全開，都係最高80度，平均75

好多野唔係換個散熱器就解決到
有時都要睇吓機箱入面嘅對流做得正唔正確
機箱入面係咪耐冇做清潔
又或者機箱係唔係痴牆擺
不過如果真係換散熱我建議係塔散
唔洗煩多樣野
機箱有位嘅一律建議D15S

假如機箱下面有位入風既話其實唔驚

直接買過個算

樓主有冇機箱model，想知
依家火牛裝上面加有5.25 bay既機箱已經買少見少

真係要揾揾

其實個5.25 bay 可唔可以拆佢落嚟

上置火牛同舊樓冷氣裝下面一樣好懷舊

冇計啦右上舊嘢其實係咪拆得㗎

抽真空乜都死啦無地方散熱

分享下，上面3個9015薄扇，下面兩個1225 [img]